import  { Pregunta }  from '../models/preguntaModel.ts';

export const preguntas: Pregunta[] = [
    {
        "id": 1,
        "pregunta": "¿Por qué se debería preferir el protocolo TCP sobre UDP en un chat en tiempo real?",
        "opcion": [
            "Porque TCP asegura que lleguen los paquetes de red.",
            "No se debe preferir TCP.",
            "Porque TCP es más seguro.",
            "A y C son correctas."
        ],
        "respuesta": "No se debe preferir TCP."
    },
    {
        "id": 2,
        "pregunta": "¿Qué papel juega un VPN en la seguridad de las redes?",
        "opcion": [
            "Acelerar la velocidad de conexión a Internet.",
            "Encriptar el tráfico de datos para proteger la privacidad.",
            "Gestionar el control de versiones de los proyectos de programación.",
            "Compilar el código fuente en programas ejecutables."
        ],
        "respuesta": "Encriptar el tráfico de datos para proteger la privacidad."
    },
    {
        "id": 3,
        "pregunta": "¿Qué es github?",
        "opcion": [
            "Una plataforma colaborativa para IA.",
            "Un sistema de gestion de errores de codigo.",
            "Un sistema de control de versiones.",
            "Una red social para desarrolladores."
        ],
        "respuesta": "Un sistema de control de versiones."
    },
    {
        "id": 4,
        "pregunta": "¿Cuál es el propósito principal de un compilador en el contexto de la programación?",
        "opcion": [
            "Facilitar la conexión segura a una red VPN.",
            "Traducir nombres de dominio a direcciones IP.",
            "Traducir codigo a un ejecutale.",
            "Encriptar el tráfico de datos para proteger la privacidad."
        ],
        "respuesta": "Traducir codigo a un ejecutale."
    },
    {
        "id": 5,
        "pregunta": "¿Cómo es conocido el malware caracterizado por el bloqueo de acceso al sistema o de archivos exigiendo para su liberación un pago monetario?",
        "opcion": [
            "Adware",
            "Phishing",
            "Spoofing",
            "Ransomware"
        ],
        "respuesta": "Ransomware"
    },
    {
        "id": 6,
        "pregunta": "¿Cómo se llama la primera plataforma P2P (Peer-To-Peer) de distribución de archivos de música? Precidió a lo que hoy en día es Spotify, Apple Music, etc.",
        "opcion": [
            "Sony",
            "Napster",
            "Piratebay",
            "YouTube"
        ],
        "respuesta": "Napster"
    },
    {
        "id": 7,
        "pregunta": "¿Cuál es la diferencia entre JavaScript y TypeScript?",
        "opcion": [
            "JS no acepta POO mientras que TS si",
            "JS es interpretado, mientras que TS añade tipado.",
            "No hay ninguna diferencia entre ambos.",
            "TS es interpretado, mientras que JS añade tipado."
        ],
        "respuesta": "JS es interpretado, mientras que TS añade tipado."
    },
    {
        "id": 8,
        "pregunta": "¿Cuál es el nombre del primer videojuego de realidad virtual que ganó un premio Oscar?",
        "opcion": [
            "Half-Life: Alyx",
            "Resident Evil VII",
            "It takes Two",
            "Baldur’s Gate III"
        ],
        "respuesta": "Half-Life: Alyx"
    },
    {
        "id": 9,
        "pregunta": "¿Para que sirve un CDN en redes y telecomunicaciones?",
        "opcion": [
            "Para entregar datos de manera rápida.",
            "Para transmitir partidos.",
            "Para pasar datos moviles sin costo.",
            "Para enviar mensajes a la nube."
        ],
        "respuesta": "Para entregar datos de manera rápida."
    },
    {
        "id": 10,
        "pregunta": "¿Cuál era el nombre del protagonista principal de Grand Theft Auto San Andreas?",
        "opcion": [
            "Michael De Santa.",
            "Carl Jenkins.",
            "Cesar Vialpando.",
            "Carl Johnson"
        ],
        "respuesta": "Carl Johnson"
    },
    {
        "id": 11,
        "pregunta": "¿Qué es una dirección IP?",
        "opcion": [
            "Un id para mi casa en internet.",
            "Un id numérico para cada dispositivo que usa internet.",
            "Un id alfanumérico sólo para computadores que usan internet.",
            "Un id para ver redes cercanas."
        ],
        "respuesta": "Un id numérico para cada dispositivo que usa internet."
    },
    {
        "id": 12,
        "pregunta": "¿A que corresponde las siglas 'IHS' en el escudo de la universidad?",
        "opcion": [
            "A nada, es porque se veía lindo.",
            "Corresponde al nombre pasado de la universidad.",
            "Es la abreviatura del nombre de Jesus escrito en Griego.",
            "Abreviatura de la fundación de la universidad."
        ],
        "respuesta": "Es la abreviatura del nombre de Jesus escrito en Griego."
    },
    {
        "id": 13,
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes conceptos NO es un principio de la programación orientada a objetos?",
        "opcion": [
            "Encapsulamiento",
            "Herencia",
            "Polimorfismo",
            "Iteración"
        ],
        "respuesta": "Iteración"
    },
    {
        "id": 14,
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes patrones de diseño se utiliza comúnmente para crear objetos complejos de manera eficiente y flexible en la programación orientada a objetos?",
        "opcion": [
            "Singleton",
            "Factory Method",
            "Observer",
            "Decorator"
        ],
        "respuesta": "Factory Method"
    },
    {
        "id": 15,
        "pregunta": "¿Cuál es la mejor descripción del principio de encapsulamiento en la programación orientada a objetos?",
        "opcion": [
            "Ocultar detalles internos y controlar acceso.",
            "Heredar propiedades y comportamientos de una clase base.",
            "Adaptarse a diferentes tipos de datos.",
            "Interactuar con otros objetos de manera dinámica."
        ],
        "respuesta": "Ocultar detalles internos y controlar acceso."
    },
    {
        "id": 16,
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes protocolos se utiliza comúnmente para asegurar las comunicaciones en línea mediante el cifrado de datos entre el navegador web y el servidor web?",
        "opcion": [
            "SSL",
            "HTTP",
            "FTP",
            "UDP"
        ],
        "respuesta": "SSL"
    },
    {
        "id": 17,
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes es un lenguaje de marcado utilizado para crear páginas web?",
        "opcion": [
            "XML",
            "JSON",
            "SQL",
            "Python"
        ],
        "respuesta": "XML"
    },
    {
        "id": 18,
        "pregunta": "¿Qué sigla representa la unidad básica de almacenamiento en una computadora?",
        "opcion": [
            "GB",
            "MB",
            "KB",
            "TB"
        ],
        "respuesta": "KB"
    },
    {
        "id": 19,
        "pregunta": "¿Cuál es una característica principal de Git que no está presente en GitHub?",
        "opcion": [
            "Gestión de repositorios remotos.",
            "Control de versiones distribuido.",
            "Colaboración en línea.",
            "Control de acceso y permisos."
        ],
        "respuesta": "Control de versiones distribuido."
    },
    {
        "id": 20,
        "pregunta": "¿Cuál es la principal diferencia entre bases de datos relacionales y no relacionales?",
        "opcion": [
            "Estructura de datos.",
            "Consultas.",
            "Flexibilidad.",
            "Escalabilidad."
        ],
        "respuesta": "Estructura de datos."
    },
    {
        id: 21,
        pregunta: "¿Cuál es el libro más vendido en el mundo después de la Biblia?",
        opcion: ["El Señor de los Anillos", "Don Quijote de la Mancha", "El Alquimista", "Harry Potter"],
        respuesta: "Don Quijote de la Mancha"
    },
    {
        "id": 22,
        "pregunta": "¿Cuántos bytes tiene una dirección IPV4 e IPV6?",
        "opcion": [
            "IPV4: 32 bits (4 bytes). IPV6: 64 bits (8 bytes)",
            "IPV4: 64 bits (8 bytes). IPV6: 128 bits (16 bytes)",
            "IPV4: 16 bits (2 bytes). IPV6: 256 bits (32 bytes)",
            "IPV4: 32 bits (4 bytes). IPV6: 128 bits (16 bytes)"
        ],
        "respuesta": "IPV4: 32 bits (4 bytes). IPV6: 128 bits (16 bytes)"
    },
    {
        "id": 23,
        "pregunta": "¿Cuál de estos lenguajes es ampliamente utilizado en el desarrollo web tanto en el lado del cliente como en el lado del servidor?",
        "opcion": [
            "Python",
            "JavaScript",
            "Java",
            "C++"
        ],
        "respuesta": "JavaScript"
    },
    {
        "id": 24,
        "pregunta": "¿Quién es considerado como el padre de la computación y cuál fue su contribución más significativa?",
        "opcion": [
            "Alan Turing.",
            "Charles Babbage.",
            "John von Neumann.",
            "Ada Lovelace."
        ],
        "respuesta": "Charles Babbage."
    },
    {
        "id": 25,
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes algoritmos de ordenamiento tiene una complejidad temporal de O(n^2)?",
        "opcion": [
            "Quicksort",
            "MergeSort",
            "Bubble Sort",
            "Heap Sort"
        ],
        "respuesta": "Bubble Sort"
    },
    {
        "id": 26,
        "pregunta": "¿Qué significa LAN en el contexto de redes informáticas?",
        "opcion": [
            "Local Area Network",
            "Longitudinal Access Node",
            "Logical Application Network",
            "Latency Adaptive Networking"
        ],
        "respuesta": "Local Area Network"
    },
    {
        "id": 27,
        "pregunta": "¿Qué tecnología es fundamental para la computación en la nube?",
        "opcion": [
            "Virtualización",
            "Inteligencia Artificial",
            "Blockchain",
            "Internet de las cosas"
        ],
        "respuesta": "Virtualización"
    },
    {
        "id": 28,
        "pregunta": "¿Cuál de las siguientes opciones es un ejemplo de un ataque de ingeniería social?",
        "opcion": [
            "Virus informático.",
            "Phishing.",
            "Firewall.",
            "Encriptación de datos."
        ],
        "respuesta": "Phishing."
    },
    {
        "id": 29,
        "pregunta": "¿Como es conocida la estatua que se situa en frente de la biblioteca principal?",
        "opcion": [
            "Rey leon",
            "Señor en el arbol",
            "Ignacio del Loyola",
            "Ninguna de las anteriores."
        ],
        "respuesta": "Rey leon"
    },
    {
        "id": 30,
        "pregunta": "¿Qué tecnología permite a los dispositivos conectarse entre sí sin necesidad de cables?",
        "opcion": [
            "Bluetooth.",
            "NFC (Near Field Communication).",
            "Wi-Fi.",
            "Todas las anteriores."
        ],
        "respuesta": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "id": 31,
        "pregunta": "¿Cuál de los siguientes juegos fue uno de los primeros en popularizar el género de los juegos de rol de acción?",
        "opcion": [
            "Diablo.",
            "World of Warcraft.",
            "League of Legends.",
            "Starcraft."
        ],
        "respuesta": "Diablo"
    },
    {
        "id": 32,
        "pregunta": "¿Qué es HTML en el desarrollo web?",
        "opcion": [
            "Un lenguaje de programación.",
            "Un lenguaje de hoja de estilo.",
            "Un lenguaje de marcado para diseñar páginas web.",
            "Un sistema de gestión de bases de datos."
        ],
        "respuesta": "Un lenguaje de marcado para diseñar páginas web."
    },
    {
        "id": 33,
        "pregunta": "¿Cuál de las siguientes opciones describe mejor el origen del término 'bug' en el contexto de la informática?",
        "opcion": [
            "Por un insecto atrapado en una computadora.",
            "Como término coloquial para describir problemas.",
            "Por Charles Babbage, para describir errores en su trabajo.",
            "En el nacimiento del Software, para mandar errores."
        ],
        "respuesta": "Por un insecto atrapado en una computadora."
    },
    {
        "id": 34,
        "pregunta": "¿En qué ciudad se encuentra la famosa Torre Eiffel?",
        "opcion": [
            "Berlín",
            "Londres",
            "París",
            "Madrid"
        ],
        "respuesta": "París"
    },
    {
        "id": 35,
        "pregunta": "¿Cuál es el río más largo del mundo?",
        "opcion": [
            "Río Amazonas",
            "Río Nilo",
            "Río Misisipi",
            "Río Yangtsé"
        ],
        "respuesta": "Río Amazonas"
    },
    {
        "id": 36,
        "pregunta": "¿Qué elemento químico tiene el símbolo 'O'?",
        "opcion": [
            "Oro",
            "Osmio",
            "Oxígeno",
            "Oligisto"
        ],
        "respuesta": "Oxígeno"
    },
    {
        "id": 37,
        "pregunta": "¿Quién escribió 'Don Quijote de la Mancha'?",
        "opcion": [
            "Lope de Vega",
            "Miguel de Cervantes",
            "Federico García Lorca",
            "Pablo Neruda"
        ],
        "respuesta": "Miguel de Cervantes"
    },
    {
        "id": 38,
        "pregunta": "¿Cuál es el planeta más cercano al Sol?",
        "opcion": [
            "Venus",
            "Mercurio",
            "Tierra",
            "Marte"
        ],
        "respuesta": "Mercurio"
    },
    {
        "id": 39,
        "pregunta": "¿Qué país es conocido como 'la tierra del sol naciente'?",
        "opcion": [
            "China",
            "Japón",
            "Corea del Sur",
            "India"
        ],
        "respuesta": "Japón"
    },
    {
        "id": 40,
        "pregunta": "¿Qué famoso pintor es conocido por haber cortado su propia oreja?",
        "opcion": [
            "Pablo Picasso",
            "Vincent van Gogh",
            "Claude Monet",
            "Salvador Dalí"
        ],
        "respuesta": "Vincent van Gogh"
    },
    {
        "id": 41,
        "pregunta": "¿Cuál es el océano más grande del mundo?",
        "opcion": [
            "Océano Atlántico",
            "Océano Pacífico",
            "Océano Índico",
            "Océano Antártico"
        ],
        "respuesta": "Océano Pacífico"
    },
    {
        "id": 42,
        "pregunta": "¿Qué teorema establece que en cualquier triángulo, el cuadrado de la longitud de la hipotenusa es igual a la suma de los cuadrados de las longitudes de los otros dos lados?",
        "opcion": [
            "Teorema de Pitágoras",
            "Teorema de Euler",
            "Teorema de Fermat",
            "Teorema de Pascal"
        ],
        "respuesta": "Teorema de Pitágoras"
    },
    {
        "id": 43,
        "pregunta": "¿En qué año cayó el muro de Berlín, marcando un punto de inflexión en la historia europea?",
        "opcion": [
            "1989",
            "1991",
            "1987",
            "1990"
        ],
        "respuesta": "1989"
    },
    {
        "id": 44,
        "pregunta": "¿Qué elemento tiene el número atómico 79?",
        "opcion": [
            "Plata",
            "Oro",
            "Plomo",
            "Mercurio"
        ],
        "respuesta": "Oro"
    },
    {
        "id": 45,
        "pregunta": "¿Quién fue el primer emperador romano?",
        "opcion": [
            "Julio César",
            "Augusto",
            "Nerón",
            "Tiberio"
        ],
        "respuesta": "Augusto"
    },
    {
        "id": 46,
        "pregunta": "¿Qué autor escribió 'Cien años de soledad'?",
        "opcion": [
            "Gabriel García Márquez",
            "Mario Vargas Llosa",
            "Julio Cortázar",
            "Jorge Luis Borges"
        ],
        "respuesta": "Gabriel García Márquez"
    },
    {
        "id": 47,
        "pregunta": "¿Qué famoso científico formuló las leyes del movimiento planetario en el siglo XVII?",
        "opcion": [
            "Galileo Galilei",
            "Isaac Newton",
            "Johannes Kepler",
            "Tycho Brahe"
        ],
        "respuesta": "Johannes Kepler"
    },
    {
        "id": 48,
        "pregunta": "¿Qué filósofo es conocido por su frase 'Pienso, luego existo'?",
        "opcion": [
            "Platón",
            "René Descartes",
            "Aristóteles",
            "Sócrates"
        ],
        "respuesta": "René Descartes"
    },
    {
        "id": 49,
        "pregunta": "¿Qué estructura molecular comparte el diamante y el grafito?",
        "opcion": [
            "Carbono",
            "Silicio",
            "Oxígeno",
            "Azufre"
        ],
        "respuesta": "Carbono"
    },
    {
        "id": 50,
        "pregunta": "¿Cuál es la capital histórica del imperio inca?",
        "opcion": [
            "Machu Picchu",
            "Lima",
            "Cuzco",
            "Quito"
        ],
        "respuesta": "Cuzco"
    }
];

